一人n個 出色嘅漫畫名中譯

1. 純情房東俏房客 (原名: ラブひな Love Hina)
近排有大佬開post 討論 觸發到我想開post
總之就係讀唔到中文名同日文名有咩關連

2. 旋風管家 (原名: ハヤテのごとく)
簡明扼要

3. 請問您今天要來點兔子嗎 (原名:ご注文はうさぎですか)
點(verb): order
點(adjective): some
雙關語 文字藝術

4. 仆街 (原名: 僕だけがいない街)
簡體字笑話一則 然而都好過乜撚野謎の時空

神秘大失蹤

天生妙手

ヒミズ - 庸才

睇到第4我都分唔撚到你想認真定玩野，所以負皮左

只有神知道的世界
監獄學園
浪客劍心

其實應該話 機神追女攻略
真心貼題, 連原作者都like

攻略都譯得唔錯

但後2個近乎直譯喎

tvb 最多呢d 膠名

皇家雙妹嘜
(逮捕令)

百變小櫻Magic Card
(Card Captor櫻)

男兒當入樽
(slam duck)

刀劍神域

哎呀 膠左 唔係漫畫黎

射雕英雄傳
神雕俠侶
古惑仔

中譯

又唔係膠bo
俾我會歸入love hina 個類
個名聽落好港產片 (e.g. XX俏XX、皇家XX、百變XX、男兒當XX etc)

睇下近幾年TVB
明星學生妹 冰上溜星

恋は雨上がりのように
直譯就「愛在雨過天晴時」
而有人譯「戀如雨止」
簡而精

直至死亡將我們分開
死がふたりを分かつまで

棋魂

真心

狐忍好貼切

鐵拳浪子

未聞花名